\beginsong{Canzone di San Damiano}[
by={T: Jean-Marie Benjamin; M: Donovan Phillips Leitch},
index={Ogni uomo semplice},
]
\meter{4}{4}

\ifchorded
\beginverse*
{\nolyrics Intro: |\[D- C]|\[D- C]}
\endverse
\fi

\beginverse\memorize
|\[D-]Ogni \[C]uomo |\[D-]sempli\[C]ce,\brk\ |\[D-]porta in \[C]cuore un  |\[D-]so\[C]gno,
|\[D-]con a\[C]more ed |\[D-]umil\[C]tà\brk\ |\[D-]potrà \[C]costru|\[D-]ir\[C]lo.
|\[F]Se con \[C]fede |\[F]tu sap\[C]rai\brk\ |\[F]vive\[C]re umil|\[F]men\[C]te
|\[D-]più fe\[C]lice |\[D-]tu sa\[C]rai\brk\ |\[D-]anche \[C]senza |\[D-]nien\[C]te.
|\[G]Se vorrai |\[B&]ogni giorno\brk\ |\[F]con il tuo su|\[C]dore
|\[G]una pietra |\[B&]dopo l'altra\brk\ |\[F]alto arrive|\[C]rai.
\endverse

\beginverse
|^Nella ^vita |^sempli^ce\brk\ |^trove^rai la |^stra^da
|^che la ^calma |^done^rà\brk\ |^al tuo ^cuore |^pu^ro,
|^e le ^gioie |^sempli^ci\brk\ |^sono ^le più |^bel^le,
|^sono ^quelle |^che alla ^fine\brk\ |^sono ^le più |^gran^di.
|^Dai e dai |^ogni giorno\brk\ |^con il tuo su|^dore
|^una pietra |^dopo l'altra\brk\ |^alto arrive|^rai.
\endverse
\endsong
